［打臉支那］習總訪港慶回歸 美國就宣布對台售武贈慶

（中央社記者黃兆平紐約29日專電）「華爾街日報」報導，川普政府今天知會國會已批准售予台灣價值約14億2000萬美元的軍備案。這是川普執政以來，首批對台軍售案。

川普當選後執行其所謂美國的「一中」政策，有別於前任政府。美國務院宣布軍售案時間，選在巴拿馬剛與中國建交不久，以及中國大陸國家主席習近平刻在香港訪問，即將主持新任行政長官就職典禮前夕。

美國國務院發言人諾爾特（Heather Nauert）指出，國務院已知會國會數筆軍購案，此舉意在強化美國支持台灣的防衛能力。

美國國會可在30天內決定批准或否決軍購案。報導說，美方此舉勢必激怒中國。

不過，報導引述諾爾特指出，「我們（美方）長期以來的『一個中國』政策沒有改變。」也即美過去近40年來承認與中國大陸外交關係，而非台灣。「紐約時報」也引用路透社及美聯社作同樣報導。

一個中國 一個台灣

賣定唔賣嫁

當你以為侵侵一心諗住奶共，我無諗過 good job